為甚麼你們對香港人如此嚴苛，對中國人卻雪雪聲？

早前被指造謠中國有疫情的中國醫生李文亮，最終身中武漢病毒而死。中港台的善男信女，就發情了，這個故事有齊好人好事、良心悲劇英雄、黑暗的中共政權，還有命運的詭譎多變，誰都會動情，香港的大中華派還為他辦追悼會，連香港自己人在社會運動的無數死傷，都沒有那麼隆重動情。

後來網民發現，李文亮在微博是愛國愛黨的護旗手，還支持香港警察鎮壓香港人；而李文亮其實也不是一心一意揭露真相，而是在朋友圈和親友私下分享，被另一個人出賣的。

中國人歌頌李文亮是可以的，因為他們愛國愛黨但又不滿疫情處理的層次，需要一個層次相應的英雄。李文亮或許能令他們衝撞一下中共隱瞞疫情的現狀。港台發情，則是純粹發情。台灣那種是自大中華根性的自作多情，但香港的歌頌和祭儀，則是沒有良心而可恥，自卑自賤的失態。

香港反送中鎮壓，對我們是何等大仇，而李文亮在香港問題，和中共當局不僅沒有矛盾，而且公開鳴鼓開路。有些香港人懂得不肖屈婦、光頭警長和 689，但對於另一些人卻寬容。他們辯說，因為李文亮總算做了一件好事。然而南京大屠殺的日本兵，在家鄉可能都是好好先生，做過的好事一定不少，但這不令他成為英雄。

有些中國人同情者，又說回不關中國人事，不關李文亮事，他們只是在黨國機器的社會和教育成長，才變成如此。當然，習近平都是因為生在紅色家庭，先至會變成習帝，所以習帝所作之孽，其實也與習總無關，一切都是社會的錯。香港的中國民運人熱捧李文亮，在香港而言真是黑色幽默。

誠然，人是立體的，有好的一面，壞的一面，英雄都可以有污點，有污點的也可以是英雄。我們應該寬容，那麼香港人如果是一貫寬容，我最多就認為你不過是個善男順女，不會計較，但香港的政治建制，對於後來者、年輕人，並沒有對李文亮的那種寬容。旺角騷亂的「生還者」，是受過各種誣捏而存活下來，最終他們發明的口號和精神，在三年後轉化成更大的東西。

當初他們是濫用暴力破壞民主運動的鬼，中間的一些人選舉，有一大班義搞文宣和做義工，都被陰謀論地猜測，錢從何來呀？我知道一些所謂社運元老，仍然覺得這群人除了梁天琦之外都是鬼。

為甚麼你們總是對自己人那麼嚴苛，對每個中國人都異常寬鬆？

李文亮的事情，說明民主信仰之爭，不能掩蓋國族分野。李文亮值得談論之處，在於他真是一個異常平凡的普通人，而他對香港抗爭者的敵意，卻是不假自明的堅實。想想這些人在十三億人之中有多少，你就不會期頌所謂的民主中國，因為有得投票，在多數決之下，中國軍隊早已在香港展開屠城。中國人或許能不滿貪官、不滿黨，但對帝國型的「中華民族」，並沒有異議。地方鬧事，就要鎮壓，這就是他們的想法。

李文亮是不是有良心呢？我認為也是有的，但請不要誤解「良心」的意思。很多人認為，良心是普世價值，是人類共有的、普遍的東西，但其實「良心」就像「道德」，都是特定社會經濟環境之下的產物。純粹無污、萬法歸宗的「良心」並不存在，因此並不是我們都有「良心」，都熱愛自由，就跟李文亮是同胞，就分享同一個命運和國族。不是。在中國標準而言有良心的人，對我來說都可以是陌路人甚至敵人。

良心這東西，經常是誇大的。孟子說，人之性善，尤水之就下，將良知良能總結為普遍規律。然而實際上，良心的定義，是因時、因地、因群而不同。「良心」是人類自身慾求的神話化的形而上形式。每個族群都有自身的慾求，久而久之就成為了本能，成了所謂良知的一部份。良知裡面，有利害的成份。

李文亮在中國人的標準來說，是個意外英雄，也是受害者；他支持鎮壓香港，亦更不是污點，因為人人都如此，中國人就反分裂。然而在香港人的立場，建造李文亮的神檯就是自我侮辱，真是搞出個悼念會，就更是自我作賤。他們會如此，是因為他們視物以中國人的標準，而不是以香港人的標準。當然很多社運政界老兵，出身於英殖黃金時期，其實一直都是中國人；就像很多「港漂」，融入是不情不願的，指控別人用身份政治批評自己但又一天到晚賣弄中國淵源、不能放開中國人身份，與「一直是中國人」的老香港人，相映成趣，天生一對。

李文亮是有良心的，以中國人的標準來說。就像以納粹德國的標準來說，處死猶太人不只正常，更是正義；食人族的良知就是，餓了，決定了是你就要食你，這也是他們的良知，他們也有良知，只是跟我們那個良知不同。民主自由也只是一個工具，得到了之後，決定事態的也是國民的文化和意識形態；我們得到了，我會對中國很合理；但中國人得到了，是不是會對我們好呢？

從無數的日常例子，你自己會有答案。所以同樣支持民主自由，是不是代表我們就是命運共同體呢？我的貓也很愛自由，但牠想要的就只是吃睡玩，我卻想寫一篇關於李文亮的東西表達想法，我們的慾求有根本不同。我都愛自由，但我不是貓，貓也不是我。

馬騮識用筷子喎

佢張車頭相係咪真係有共青團徽章?

八古文
五毛係咪好驚我地連成一線呢?

股

同埋八股文吾系甘解lor

利用佢㗎

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

五毛唔抵得我地connect到中國同胞？